const qData=[{"question":"Регулятори швидкості турбоагрегату виконують функції:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12cf0d7cf3322c4cbd675","text":"первинного регулювання частоти;"},{"correct":null,"_id":"5fe12cf0d7cf3322c4cbd674","text":"вторинного регулювання частоти;"},{"correct":null,"_id":"5fe12cf0d7cf3322c4cbd676","text":"третинного регулювання частоти"}]},{"question":"Які з перерахованих нижче механізмів відносяться до системи власних потреб електростанцій?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12d2355ac76555888b00d","text":"турбіна;"},{"correct":null,"_id":"5fe12d2355ac76555888b00e","text":"парогенератор;"},{"correct":null,"_id":"5fe12d2355ac76555888b00f","text":"електричний генератор;"},{"correct":null,"_id":"5fe12d2355ac76555888b010","text":"конденсаційний насос."}]},{"question":"Які з перерахованих реакторів в основному використовують для обмеження струмів КЗ на генераторних напругах ТЕЦ?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12d9961362c500cd40921","text":"лінійні"},{"correct":null,"_id":"5fe12d9961362c500cd40922","text":"секційні"},{"correct":null,"_id":"5fe12d9961362c500cd40923","text":"шунтові;"},{"correct":null,"_id":"5fe12d9961362c500cd40924","text":"дугогасні;"}]},{"question":"Розподільна установка – це споруда, призначена для:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12e374601dd2494b2046f","text":"споживання електричної енергії"},{"correct":null,"_id":"5fe12e374601dd2494b20470","text":"прийому і розподілу електричної енергії;"},{"correct":null,"_id":"5fe12e374601dd2494b20471","text":"прийому електричної енергії;"},{"correct":null,"_id":"5fe12e374601dd2494b20472","text":"розподілу електричної енергії."}]},{"question":"Робочі (механічні) характеристики машин власних потреб – це:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12eb1ac20bf54a873d1be","text":"вольт-амперні характеристики;"},{"correct":null,"_id":"5fe12eb1ac20bf54a873d1bf","text":"ампер-секундні характеристики;"},{"correct":null,"_id":"5fe12eb1ac20bf54a873d1c0","text":"залежності напору Н, потужності Р і повного к.к.д. від подачі (продуктивності) Q"},{"correct":null,"_id":"5fe12eb1ac20bf54a873d1c1","text":"час-струмові характеристики"}]},{"question":"Призначення захисного заземлення:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f0c6ce9855110748a2d","text":"Захисне заземлення – заземлення точки або точок у системі чи в процесі монтажу системи або в обладнанні, з метою забезпечення їх нормальної роботи в нормальних або аварійних умовах"},{"correct":"Ви оштрафовані за спробу відкриття іншої вкладки браузера.","_id":"5fe12f0c6ce9855110748a2e","text":"Захисне заземлення – заземлення точки або точок у системі чи в процесі монтажу системи або в обладнанні, з метою забезпечення електробезпеки;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f0c6ce9855110748a2c","text":"Захисне заземлення – заземлення точки або точок у системі чи в процесі монтажу системи або в обладнанні, з метою забезпечення грозозахисту"}]},{"question":"Якою має бути сигналізація положення вимикача під час впливу автоматичних пристроїв або мимовільної дії вимикача:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f196ce9855110748a30","text":"світловою і звуковою;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f196ce9855110748a31","text":"світловою;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f196ce9855110748a32","text":"не потрібне встановлення сигналізації"},{"correct":null,"_id":"5fe12f196ce9855110748a33","text":"звуковою;"}]},{"question":"Які типи розподільних установок застосовують в системі власних потреб ЕС?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f206ce9855110748a35","text":"закриті збірні;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f206ce9855110748a36","text":"відкриті збірні;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f206ce9855110748a37","text":"відкриті комплектні;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f206ce9855110748a38","text":"закриті комплектні."}]},{"question":"Яку кількість резервних трансформаторів власних потреб потрібно встановити на ТЕЦ з поперечними зв’язками по парі з чотирма генераторами?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f266ce9855110748a3a","text":"один;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f266ce9855110748a3b","text":"три"},{"correct":null,"_id":"5fe12f266ce9855110748a3c","text":"два;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f266ce9855110748a3d","text":"чотири"}]},{"question":"Які вимикачі застосовують в системі власних потреб 6 (10) кВ?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f2c6ce9855110748a3f","text":"повітряні"},{"correct":null,"_id":"5fe12f2c6ce9855110748a40","text":"елегазові;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f2c6ce9855110748a41","text":"масляні"},{"correct":null,"_id":"5fe12f2c6ce9855110748a42","text":"вакуумні;"}]},{"question":"До якого типу залежно від режиму нейтралі відносять електричні мережі напругою 0,4 кВ:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f326ce9855110748a44","text":"мережі з незаземленими (ізольованими) нейтралями;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f326ce9855110748a45","text":"мережі з компенсованими нейтралями."},{"correct":null,"_id":"5fe12f326ce9855110748a46","text":"мережі з ефективно-заземленими нейтралями;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f326ce9855110748a47","text":"мережі з глухозаземленими нейтралями;"}]},{"question":"Для чого використовують блокування роз’єднувачів?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f386ce9855110748a4a","text":"щоб вввести роз’єднувач в роботу після ремонту"},{"correct":null,"_id":"5fe12f386ce9855110748a4b","text":"щоб вивести приєднання в ремонт"},{"correct":null,"_id":"5fe12f386ce9855110748a49","text":"щоб вивести роз’єднувач в ремонт;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f386ce9855110748a4c","text":"щоб виключити помилкові операції з роз’єднувачем під навантаженням;"}]},{"question":"Тепловий імпульс розраховується для перевірки апаратів та провідників за:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f3f6ce9855110748a4e","text":"за механічною міцністю;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f3f6ce9855110748a4f","text":"термічною стійкістю."},{"correct":null,"_id":"5fe12f3f6ce9855110748a50","text":"електродинамічною стійкістю;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f3f6ce9855110748a51","text":"за умовою відсутності коронування;"}]},{"question":"У вторинному регулюванні частоти беруть участь:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f456ce9855110748a53","text":"одна або кілька частоторегулюючих станцій;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f456ce9855110748a54","text":"усі атомні станції"},{"correct":null,"_id":"5fe12f456ce9855110748a55","text":"усі електричні станції системи,"},{"correct":null,"_id":"5fe12f456ce9855110748a56","text":"будь-які станції, обрані диспетчером енергосистеми"}]},{"question":"Регулювання частоти на електростанції реалізується за рахунок:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f4b6ce9855110748a58","text":"зміни струму збудження генератора;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f4b6ce9855110748a59","text":"зміни подачі теплоносія у турбіну;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f4b6ce9855110748a5a","text":"зміни коефіцієнта трансформації блочних трансформаторів"},{"correct":null,"_id":"5fe12f4b6ce9855110748a5b","text":"зміни уставок пристроїв релейного захисту"}]},{"question":"Призначення робочого заземлення:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f516ce9855110748a5d","text":"Робоче заземлення – заземлення точки або точок у системі чи в процесі монтажу системи або в обладнанні, з метою забезпечення грозозахисту"},{"correct":null,"_id":"5fe12f516ce9855110748a5e","text":"Робоче заземлення є простим, ефективним і поширеним способом захисту людини від ураження електричним струмом при дотику до металевих поверхонь, які виявились під напругою"},{"correct":null,"_id":"5fe12f516ce9855110748a5f","text":"Робоче заземлення призначене не для захисту, у першу чергу для забезпечення належної роботи електроустаткування в нормальних або аварійних умовах і здійснюється безпосередньо або через спеціальні апарати – пробивні запобіжники, розрядники, резистори тощо;"}]},{"question":"Які розрахункові струми КЗ використовують під час вибору вимикачів за вимикаючою здатністю?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f576ce9855110748a61","text":"періодичну складову струму КЗ в момент його відключення (Іпt);"},{"correct":null,"_id":"5fe12f576ce9855110748a62","text":"аперіодичну складову струму КЗ в момент його відключення (іаt);"},{"correct":null,"_id":"5fe12f576ce9855110748a63","text":"початкове значення періодичної складової струму КЗ в момент його виникнення (Іп0);"},{"correct":null,"_id":"5fe12f576ce9855110748a64","text":"ударний струм КЗ (іуд)."}]},{"question":"Оберіть з нижчеперерахованих ключі з фіксацією рукоятки й самоповерненням:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f636ce9855110748a66","text":"МКВ."},{"correct":null,"_id":"5fe12f636ce9855110748a67","text":"МКВФ;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f636ce9855110748a68","text":"ПМОВ;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f636ce9855110748a69","text":"ПМОВФ;"}]},{"question":"Регулювання частоти в системі відбувається за допомогою пристроїв:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f686ce9855110748a6b","text":"автоматичного частотного розвантаження;"},{"correct":"Ви оштрафовані за спробу відкриття іншої вкладки браузера.","_id":"5fe12f686ce9855110748a6c","text":"автоматичного повторного включення;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f686ce9855110748a6d","text":"автоматичного регулювання збудження;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f686ce9855110748a6e","text":"РПН трансформаторів"}]},{"question":"Які розрахункові струми КЗ використовують під час вибору вимикачів за електродинамічною стійкістю?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f6e6ce9855110748a70","text":"аперіодичну складову струму КЗ в момент його відключення (іаt);"},{"correct":null,"_id":"5fe12f6e6ce9855110748a71","text":"ударний струм КЗ (іуд)."},{"correct":null,"_id":"5fe12f6e6ce9855110748a72","text":"періодичну складову струму КЗ в момент його відключення (Іпt);"},{"correct":null,"_id":"5fe12f6e6ce9855110748a73","text":"початкове значення періодичної складової струму КЗ в момент його виникнення (Іп0);"}]},{"question":"Обладнувати штучні заземлювачі в електроустановці:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f746ce9855110748a75","text":"обов’язково;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f746ce9855110748a76","text":"обов’язково, якщо в разі використання природних заземлювачів опір заземлювального пристрою або напруга дотику не перевищує допустимі значення"},{"correct":null,"_id":"5fe12f746ce9855110748a77","text":"не обов’язково, якщо в разі використання природних заземлювачів опір заземлювального пристрою або напруга дотику не перевищує допустимі значення"},{"correct":null,"_id":"5fe12f746ce9855110748a78","text":"не обов’язково;"}]},{"question":"Дайте визначення, що таке система власних потреб електростанцій:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12f806ce9855110748a7a","text":"допоміжне обладнання, необхідне для економічної та надійної роботи станції;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f806ce9855110748a7b","text":"сукупність основного електроустаткування, збірних шин, комутаційної та іншої первинної апаратури"},{"correct":null,"_id":"5fe12f806ce9855110748a7c","text":"основне обладнання, необхідне для економічної та надійної роботи станції;"},{"correct":null,"_id":"5fe12f806ce9855110748a7d","text":"сукупність збірних шин, комутаційної та іншої первинної апаратури"}]},{"question":"Ізольована нейтраль застосовується в мережах:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12fc8a40c3a13e0fc7d1b","text":"з малими струмами однофазного замикання на землю;"},{"correct":null,"_id":"5fe12fc8a40c3a13e0fc7d1c","text":"спосіб заземлення нейтралі не залежить від величини струмів замикання на землю."},{"correct":null,"_id":"5fe12fc8a40c3a13e0fc7d1d","text":"з великими струмами однофазного замикання на землю;"}]},{"question":"У первинному регулюванні частоти беруть участь:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12fd4a40c3a13e0fc7d1f","text":"будь-які станції, обрані диспетчером енергосистеми;"},{"correct":null,"_id":"5fe12fd4a40c3a13e0fc7d20","text":"одна або кілька частоторегулюючих станцій;"},{"correct":null,"_id":"5fe12fd4a40c3a13e0fc7d21","text":"усі атомні станції"},{"correct":null,"_id":"5fe12fd4a40c3a13e0fc7d22","text":"усі електричні станції системи,"}]},{"question":"На електростанціях в системі власних потреб застосовують схему:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12fe0a40c3a13e0fc7d24","text":"дві робочі системи збірних шин з обхідною"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe0a40c3a13e0fc7d25","text":"одна секціонована система збірних шин"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe0a40c3a13e0fc7d26","text":"дві системи збірних шин з обхідною;агатокутника;"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe0a40c3a13e0fc7d27","text":"дві секціоновані системи збірних шин;"}]},{"question":"Регулювання напруги в колі генератора відбувається за допомогою пристроїв:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12fe6a40c3a13e0fc7d29","text":"пристроїв РПН блочних трансформаторів"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe6a40c3a13e0fc7d2a","text":"автоматичного регулювання збудження;"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe6a40c3a13e0fc7d2b","text":"автоматичного повторного включення"},{"correct":null,"_id":"5fe12fe6a40c3a13e0fc7d2c","text":"автоматичного частотного розвантаження;"}]},{"question":"В автотрансформаторі потужність передається:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe12ff9a40c3a13e0fc7d2e","text":"електромагнітним шляхом;"},{"correct":null,"_id":"5fe12ff9a40c3a13e0fc7d2f","text":"електричним шляхом ;"},{"correct":null,"_id":"5fe12ff9a40c3a13e0fc7d30","text":"електромагнітним і електричним шляхом."}]},{"question":"Які джерела енергії використовують на електростанціях як резервне джерело живлення особливо відповідальних споживачів власних потреб?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe1301da40c3a13e0fc7d32","text":"синхронні компенсатори"},{"correct":null,"_id":"5fe1301da40c3a13e0fc7d33","text":"сонячні фотоелектричні станції"},{"correct":null,"_id":"5fe1301da40c3a13e0fc7d34","text":"дизель-генератори."},{"correct":null,"_id":"5fe1301da40c3a13e0fc7d35","text":"акумуляторні батареї"}]},{"question":"Яка схема являє собою сукупність основного електроустаткування, збірних шин, комутаційної та іншої первинної апаратури з усіма виконаними між ними з’єднаннями?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe13024a40c3a13e0fc7d37","text":"релейного захисту."},{"correct":null,"_id":"5fe13024a40c3a13e0fc7d38","text":"структурна;"},{"correct":null,"_id":"5fe13024a40c3a13e0fc7d39","text":"монтажна;"},{"correct":null,"_id":"5fe13024a40c3a13e0fc7d3a","text":"головна схема електричних з’єднань;"}]},{"question":"Дайте визначення системі IT:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe13044d60a522178f7318c","text":"Система, в якій мережа живлення має глухе заземлення однієї точки струмовідних частин джерела живлення, а електроприймачі і відкриті провідні частини електроустановки  приєднуються до цієї точки за допомогою відповідно N- або М- і захисного PE-провідників."},{"correct":null,"_id":"5fe13044d60a522178f7318b","text":"Система, одну точку струмовідних частин джерела живлення якої заземлено, а відкриті провідні частини електроустановки приєднано до PE-провідника, з’єднаного із заземлювачем, електрично не залежним від заземлювача, до якого приєднано точку струмовідних частин джерела живлення;"},{"correct":null,"_id":"5fe13044d60a522178f7318d","text":"Система, в якій мережу живлення ізольовано від землі або її заземлено через прилади або (і) пристрої, що мають великий опір, а відкриті провідні частини електроустановки приєднано до заземленого PE-провідника;"}]},{"question":"Оберіть з нижчеперерахованих ключі без фіксації рукоятки:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe1328f52f066461cc110cd","text":"ПМОВФ;"},{"correct":null,"_id":"5fe1328f52f066461cc110ce","text":"ПМОВ;"},{"correct":null,"_id":"5fe1328f52f066461cc110cc","text":"МКВФ;"},{"correct":null,"_id":"5fe1328f52f066461cc110cf","text":"МКВ."}]},{"question":"Для заземлення електроустановок можуть бути використані:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe132a152f066461cc110d1","text":"штучні заземлювачі;"},{"correct":null,"_id":"5fe132a152f066461cc110d2","text":"штучні і природні заземлювачі;"},{"correct":null,"_id":"5fe132a152f066461cc110d3","text":"природні заземлювачі;"},{"correct":null,"_id":"5fe132a152f066461cc110d4","text":"будь-які струмоведучі частини обладнання."}]},{"question":"Глухе заземлення нейтралі застосовується в мережах:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe133810a82fc3e28770311","text":"спосіб заземлення нейтралі не залежить від величини струмів замикання на землю."},{"correct":null,"_id":"5fe133810a82fc3e28770312","text":"з великими струмами однофазного замикання на землю;"},{"correct":null,"_id":"5fe133810a82fc3e28770313","text":"з малими струмами однофазного замикання на землю;"}]},{"question":"26. Оберіть правильну відповідь:","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe1339f0a82fc3e28770315","text":"SБТ=Sг.ном-SАТЗ."},{"correct":null,"_id":"5fe1339f0a82fc3e28770316","text":"SБТ=SАТЗ-SТВП;"},{"correct":null,"_id":"5fe1339f0a82fc3e28770317","text":"SБТ=Sг.ном+SТВП;"},{"correct":null,"_id":"5fe1339f0a82fc3e28770318","text":"SБТ=Sг.ном-SТВП;"}]},{"question":"Яку кількість резервних трансформаторів власних потреб потрібно встановити на КЕС з п’ятьма генераторами?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe133a50a82fc3e2877031a","text":"чотири"},{"correct":null,"_id":"5fe133a50a82fc3e2877031b","text":"три"},{"correct":null,"_id":"5fe133a50a82fc3e2877031c","text":"два;"},{"correct":null,"_id":"5fe133a50a82fc3e2877031d","text":"один;"}]},{"question":"Які зі способів переважно застосовують для обмеження струмів КЗ на генераторній напрузі ТЕЦ?","answers":[{"correct":null,"_id":"5fe133b10a82fc3e2877031f","text":"встановлення синхронних компенсаторів;"},{"correct":null,"_id":"5fe133b10a82fc3e28770320","text":"встановлення лінійних регуляторів;"},{"correct":null,"_id":"5fe133b10a82fc3e28770321","text":"встановлення струмообмежувальних реакторів 6 – 10 кВ;"},{"correct":null,"_id":"5fe133b10a82fc3e28770322","text":"встановлення батарей конденсаторів"}]}]